% ============================================
% préambule du Departement Informatique - IUT Orleans 
% ============================================

% Redéfinir les titres de chapitre
\titleformat{\chapter}[hang]{\Huge\bfseries}{\chaptername\ \thechapter\ -\ }{0pt}{\Huge\bfseries}

% Redefinir les numérotations des sections
\setcounter{secnumdepth}{4}% pour remettre la numérotation des subsubsection
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{Exercice \arabic{subsection} :}
\renewcommand{\thesubsubsection}{\alph{subsubsection} :}


% Quelques couleurs
%
%\colorlet{bleu}{blue!20}
\colorlet{ombre}{black!25}
%\colorlet{orange}{orange!25}
%\colorlet{gris}{gray!25}
%\colorlet{vert}{green!25}
%\colorlet{jaune}{yellow!25}

\colorlet{note}{blue!20}
\colorlet{warning}{orange!25}
\colorlet{hint}{green!25}

% Pour faire de jolies boites
\usepackage[tikz]{bclogo}

\renewenvironment{sphinxadmonition}[2]
    {%
      \begin{bclogo}%
        [%
        couleur=#1,%
        couleurBord=black,%
        arrondi=0.1,%
        logo={\ifthenelse{\equal{#1}{note}}{\bccrayon}{\ifthenelse{\equal{#1}{warning}}{\bcdz}{\bclampe}}},%
        ombre=true,%
        epOmbre=0.25,%
        couleurOmbre=ombre,%
        barre=none,
        ]{\ #2}%
        \color{black}%
        %\itshape%
        %\small%
    }%
    {%
    \end{bclogo}
}%


% ============================================
% fin du préambule 
% ============================================